---
title: "Webservice NodeJS y MariaDB 2 - Creando Base de Datos e iniciando Proyecto"
date: "2021-08-02 10:00:00"
description: "Creando Base de Datos e iniciando Proyecto"
type: "programacion"
tags:
  [
    "nodejs",
    "instalacion",
    "mariadb",
    "npm",
    "webservice",
    "curso",
    "sql",
    "mysql",
  ]
category: ["Programacion"]
img: "https://i.postimg.cc/Nfbbr995/curso-2.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Sabiendo que ya tenemos instalado lo necesario vamos a preparar nuestro entorno creando la base de datos y subiendo los datos que necesitamos:

{{< youtube code="BllyitZzO0g">}}

Dejo a continuación el script que utilizamos:

```sql
/* CREADO POR https://patojad.com.ar/ */


/* Creo Base de Datos para el WebServer */
CREATE DATABASE `webserverdb`;

/* Creo el usuario para esta prueba publica */
CREATE USER 'testwebserveruser' IDENTIFIED BY 'testwebserverpass';

/* Le concedo permisos para conectarse */
GRANT USAGE ON *.* TO 'testwebserveruser'@localhost IDENTIFIED BY 'testwebserverpass';
/* GRANT USAGE ON *.* TO 'testwebserveruser'@'%' IDENTIFIED BY 'testwebserverpass'; // Esto se usar en caso de que se requiera acceder fuera del localhost */

/* Se le da acceso al usuario a la Base de Datos */
GRANT ALL privileges ON `webserverdb`.* TO 'testwebserveruser'@localhost;

/* Aplico los cambios */
FLUSH PRIVILEGES;

/* Selecciono la Base de Datos */
USE webserverdb;

/* Creo trabla para las pruebas */
CREATE TABLE usuarios (
  id BIGINT UNSIGNED AUTO_INCREMENT PRIMARY KEY, /* ID auto incrementable seteado como primary key*/
  dni VARCHAR(20) UNIQUE, /* Seteo DNI como unico */
  nombre VARCHAR(100),
  apellido VARCHAR(100),
  email VARCHAR(100)
);

/* Inserto datos en la Tabla para realizar las pruebas */
INSERT INTO usuarios(dni, nombre, apellido, email)
  VALUES('39493125', 'Joaquin', 'Decima', 'joaquin.decima@gmail.com'),
        ('39423029', 'Pato', 'Decima', 'patojad96@gmail.com'),
        ('11658488', 'Julio', 'Gnome', 'aguante@gnome.com'),
        ('09547684', 'Daniel', 'Pancram', 'pancram@linuxitos.com'),
        ('17685998', 'Pipe', 'Garcia', 'pipe@amomint.com'),
        ('107685998', 'Issac', 'Garcia', 'elgran@issac.garcia'),
        ('16587958', 'LPI', 'MilagrOS','lpi@milagros.com'),
        ('36584929', 'Nico', 'Loco', 'nico@locosporlinux.com');

/* Muestro los datos */
SELECT * FROM usuarios;


/* CREADO POR https://patojad.com.ar/ */
```

En caso de necesitar purgar la Base de Datos o limpiar todo, pueden correr el siguiente script que se encarga de limpiar la DB

```sql
/* EN CASO DE QUERER LIMPIAR LA BASE DE DATOS USAR LO SIGUIENTE */

USE webserverdb;
DROP TABLE usuarios;
DROP DATABASE webserverdb;
DROP USER 'testwebserveruser'@'localhost';
DROP USER 'testwebserveruser'@'%';
```
